\begin{enumerate}
\item Déterminer les angles manquants dans les triangles : \\

\begin{center}
\SommeAngles[FigureSeule,Angle=10]{RST}{50}{70}
\SommeAngles[FigureSeule,Angle=-10]{PQR}{60}{40}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\item Déterminer l'aire et le périmètre d'un cercle de rayon $R=\SI{4.5}{\centi\meter}$.
\item On donne l'image ci-dessous (extrait d'un problème de \href{https://www.monclasseurdemaths.fr/profs/googlemaths/googlem-aths-16/}{JY LABOUCHE} que je remercie). Déterminer la surface des deux pelouses (identiques) encerclées de bâtiments.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.65]{mathsvie1}
\end{center}
\newpage
\item Calculer le volume d'une boule de glace de rayon \SI{2}{\centi\meter}. 
\item Calculer la longueur manquante :
\vspace{0.2cm}

\begin{center}
\Pythagore[FigureSeule,Angle=15,Echelle=10mm]{ABC}{9}{6}{}
\end{center}

\item Déterminer si le triangle suivant est rectangle (ou non).
\begin{center}
\Pythagore[FigureSeule,Angle=15,Echelle=10mm,Reciproque]{PQF}{4}{6}{8}
\end{center}

\item On donne les longueurs $AM=7$, $AB=12$, $MN=35$ et on cherche à déterminer BC. La figure n'est pas à l'échelle mais indique le parallélisme des droites.
\begin{center}
\Thales[FigureSeule,Angle=30]{ABCMN}{7}{AN}{35}{12}{AC}{BC}
\end{center}

\item Calculer les angles ou longueurs manquantes dans les figures suivantes :
\begin{center}
\Trigo[Tangente,FigureSeule,Angle=135,Echelle=9mm]{MFT}{2.2}{3.5}{}
\Trigo[Cosinus,FigureSeule,Angle=-90,Echelle=9mm]{RST}{2.2}{}{40}
\Trigo[Sinus,FigureSeule,Angle=-90,Echelle=9mm]{ABC}{5}{}{35}

\end{center}
Les figures ne sont pas dessinées en respectant les proportions.
\end{enumerate}